95%以上既工程師只係諗點起野，但從來都唔知自己起緊咩鳩

行業何其反智

叫行業唔好低價請人先啦
engine計時薪唔係計月薪㗎

On9

你諗下工程師既責任先啦
起d 咩係由業主，則師，顧問決定

反智

則師同工程師有咩分別

低層既工程師係點起野上面係無say

佢只能夠幫手聯絡傾到一個收樓組接受既方案

笑撚死，香港d垃圾樓都要諗點起？
再講工程師諗完，咪又係判頭包底，on9

香港工程得一樣野要諗，趕工期，起貨！

做到頂既工程師都95%以上都唔知自己舊野點解要起/點解個樣會係咁

純粹借起野抽水起完就拍拍蘿柚走既垃圾

有冇例子

青沙公路
蓮塘

真正哂幾百億起廢野

樓豬好勁，應該點起？

做工程令人失去興趣，動力

呢d已經係公司既政策問題
sales同經理決定工程師可以派幾多人幾多次人落去

唔係你話想整番好就得，大部分情況

咁係班唔識工程嘅議員同AO決定

當你認識多啲 HK●E 係點
你唔會寫得出 95% 呢個數

因為係 100%

屌你起一樣野之前唔駛諗佈局諗點解要起？

我係已經報細數

諗點解要起唔係工程師決定

HKIE真係濕9到震
眼睇住愈遲出身入依行愈慘。
新制要求又收緊左要遲啲先考得試,遲啲學歷要求再提升, 要master先行得scheme,合格率低,根本唔想人入行。
對比番istructE ICE真係好大分別。

俾你做到devb secretary(works)又點

林奠話要起 立法會批埋
你有得唔endorse份tender?

點解係工程師要諗埋
Engineer從來都係design 個scheme去滿足Client既要求

批咪得真係起到時先算啦

Architect
Engineer

咁你真係錯😅 Engineering is an institutional enterprise to achieve commercial goals 以前讀financial management 第一堂教。

Engineers 無責任諗其他野, 要做既只係單純fulfill client needs同賺錢。

承建商/大判
低層工程師:迫判頭起貨
中層工程師:迫判頭起貨
高層工程師:壓判頭價

請問同起d咩有咩關係?

乜唔係則師design咩？就算通常打後出AI都係則師樓要求返判頭既工程師配合佢地做野囉？你識唔識架？

無錯呀,係咁on9, 工程就係on9

成個行業氣氛好不良
做consultant既想入業主,
做業主既想入政府。

個個career goal都係入政府逗7皮野unun腳做廢柴

ps 做緊業主等入政府。

你做到management 先講啦

第一步唔對路係FS同I / Preliminary Stage係好多野可以撥亂反正
但你睇得出上面班粉腸自己妄自菲薄
成行心態就係有錢收就得搵source抄完堆圖起完就算關我撚事，冇撚用過個豬腦

仲抝緊 client / 則師 / engin / 大判責任嗰啲
呢個業界唔係得樓廠 job 架

佢指structural scheme我諗

諗起啲 FS 同 Prelim 就火都來
啲野全部貼到個 site boundary 實一實
走去問，咁點落 temp works
就會有人答「呢啲野 contractor 去諗，關我咩事」

就係呢啲濕鳩心態
搞到 construction stage
一係 claim 到暈
一係犯法野

執位事少
重點係個project本身有機會根本係冇用/性價比低既野

開會咬佢囉
依個係佢既職責, 唔feasibile 叫咩FS.
全部contractor諗哂洗撚你做

青沙唔覺有乜大問題
蓮塘係中國要求起

技術就係錢
教識左你咁原本有呢種技術既公司就得唔到最大利益

使用量低到仆街

呢啲野應該去搵planner 黎鬧喎

青沙d出入口咁山卡啦好難多人用

依家同以前唔同
個個淨係識卸膊，等最後到期叫人加錢
唔加就俾堆垃圾你

則師負責設計
工程師負責計數睇下起唔起到

你之後D shop drawing等仆街
上單收唔到
叫RE 收貨收緊D

上面要求你將個圓形放落三角形到 然後叫你諗撚掂佢 實係反智架啦

照圖做，發現會產生好多神秘空隙
之後又俾人叫我補返佢

依啲情況應該屌邊個？

拎左approved 就攪掂話之你

改要master先行得scheme咩 幾時講

發覺屌黎都哂鳩氣

大家繼續做阿爺隻狗等做明日大嶼鳩填海
做蝗蟲抽完水起完垃圾之後拍拍蘿柚走算

你 你有責任喺問題出現之前解決咗佢
有冇睇到 General note

識個hkie fellow,應該未咁快.
不過新制已經改左要行完scheme先考得試, 無行scheme要5年。遲左一年。

巴士線得幾條

香港既工程師笑死人

歐美日既工程師就真係為人類發明新技術

sn

識唔識㗎你

大把工程嘅feasibility study係consultant做
講個例子，新疆嶺就係由AECOM做，其實只要政府話「要起」，班工程師收錢就點都會做到結果係「起到」，根本無意思

工程師係香港最戇鳩行業，全部人都依賴政府工程，變相盲撐政府屌泛民拉布

遲下明日大嶼個1萬億走唔得，多得班垃圾工程師高層 機場三跑唔夠沙要去偷搞到成pat屎咁，仲敢講明日大嶼會夠沙填個島出嚟得㗎，叫美國喺中國炸兩個大窿咪有沙

樓主根本on9
見人反駁淨識回句on9就算

樓主：巴士司機唔識整車又係好撚反智

係香港個架構先係咁

樓主on9
樓主反智

所以HKIE呢d係香港圍威喂就得
出到外國根本無人理你

工程自古空餘恨
此恨綿綿無絕期

正解

但會有工程狗出黎追住你黎咬，話到自己幾咁重要

btw,工程師都算做到d野，乾收銀就真係呃飯食，成班真係同寄生蟲冇分別

有SMIEEE就叫勁啦

HKIE 鬼佬真係WFC

香港工程講黎講去都係建築起樓

人地玩electronics, CS, biomedical engineering, robotics, nanotechnology, aerospace

香港仲停留喺起樓

都唔知究竟香港係已發展城市定發展中城市

咁其實又真係「起到」嘅
而「需唔需要起」哩啲需求問題就未必係engineering feasibility study 會包到

真，師真係唔好亂用，香港果班最多叫計數佬

發現樓主除左on9 之外無第二句
唔知係咪on9獸

極保守主義城市
唔願改變

因為諗起咩果個叫建築師

其實想主想講咩 一直大家都知起既原因 重點只係個project need係咪有需要，同埋就算唔需要可以點姐

上面講幾大既 project prelim 同feasi 咪又係岩岩畢業既gradE做
幾百億 project 搵個一兩個 月薪兩萬唔到既靚仔做 design
唔貴就假
超保守 scheme +大把錯既數 + 垃圾 detail
用超重鐵/大 section 因為自己都驚會collapse

The word engineer (Latin ingeniator[3]) is derived from the Latin words ingeniare ("to create, generate, contrive, devise") and ingenium ("cleverness")

所以elon mask呢啲先係engineer
香港嘅工程師唔應該翻譯做engineer

錯
係錢
乜鳩都係錢
少個仙都唔撚得

樓主on9
N展佬同則師都唔識分

無錯,engineer既原意係似科學家多啲, 但香港有無空間比你發揮先。 連phd都無人夠膽讀啦。外國acedmic 同industry connect得好好, 而香港係唔buy依套, 香港人最最care係賺錢呀

樓主個工程係指建築相關工程

貼site bound 都係因為業主想攞盡啲位姐 點解唔屌client

咁又唔係喎 所有野都派勁重鐵 重炮手 又唔係我俾錢

你樓上已經有個

慘到 Engineering 有咁多唔同嘅 Discipline
但喺香港 工程已經與建築劃上等號
講親工程就=起野/樓

係幾反智嫁
業主:則師,顧問,判頭都on9既,咁起都唔識
則師:顧問,業主,判頭都on9既,乜都話唔得
顧問:業主,則師,判頭都on9既,乜都唔撚識
判頭:業主,顧問,則師都on9既,d野唔夾 都起唔撚到既
所以成個行業都on99

你呢種思維要改變高層
你諗下你做到仆街OT 係咪關錢事

幫佢減鐵 唔訓都搞唔掂
頂多咪每個block 貴一球兩球 又唔落我到

Agree...

上面是鳩旦寫完
下面諗到仆街
仲要怕你唔收貨

你on9? 你係咪唔知建築師同工程師係做咩？

點解唔快d起明日大嶼？

Mech 佬叫你做工廠R&D

咪又係唔肯

原來係咁

所以香港d 業主咪on9唔識共生囉
下下要贏曬拎到盡
最後佢自己咪又係比多左錢
仲攪到行業風氣又差

業主同則師唔好縮到個design stage要人一兩個星期交貨咪唔洗比垃圾囉

不過香港工程真係好撚反智，一分錢一分貨啦

我都想講呢樣野好撚耐
香港一講工程師啲人就以為係civil structural 個堆
其他mechanical chemical electrical 等等全部無視
當有工程師統一當係同樓有關
所有通電既野不論hardware software 統一稱為IT

傻鳩，香港冇engineering，只有constructuon

香港工程其實真係幾悲哀，得番Construction/Building
你睇下連ME/EE都要衝去做BS就反映到香港其他工程真係死晒

喺香港講工程師淨係聯想到土木嘅 你話幾可悲啊

樓主連工程師同則師都唔識分
點傾落去

有時要逼班撚樣落現場度數
一睇份圖就知道做完都要改
d管工唔敢孭鑊
我話做完要改你自己搵什工慢慢打炮
我有炮機機手都唔幫你打

咁合約淨係包起，contractor 鬼得閒幫你諗design咩
你開間公司做晒design & build就得

唔知起乜鳩點起貨

要我諗埋就唔係呢個價啦

Sbt 望住啲tender圖錯漏百出想死
同埋就算係設計得好 個end user都未必識operate
大把人啲圖左抄右抄都唔知點解 咁不如請個draftsman

第一次接觸frank gehry啲concept完全唔明想點, 要自己不斷研究先跟得上

工程師淨係諗點起野有咩問題
就算唔係做construction
都係designer俾個model出黎
你諗點整出黎
做IT就client想要點點點
你去諗點揼出黎

整飛機整火箭都係班老細想要咩
你班engine咪俾個design出黎
唔通大陸話要整客機
班engine佬問返佢外國有得買 做乜要自己做

我發覺好多人都分唔到

你input/assumptions 有問題

樓主係想表達工程師係規劃上面嘅角色，而唔係單單係一d technical方面嘅野
樓上好多人就正正係focus係一樣野點起，諗下幾多bored pile幾多鐵，d圖畫出黎起唔起到。呢d其實只係工程師一部份嘅工作，其實香港嘅工程師係feasibility study，係一d planning study，infrastructure planning，transportation planning入面佔有好重要嘅席位

你睇樓主講d project都係infrastructure類就知
但樓上齋講咩則師咩野run model run到癲左？

咁香港係得 construction同IT support

講咗咩field先啦，一碌鳩打沉成船人

追左陣po講埋d鳩野
個業界出咁既價咁既時間
就自然出咁既貨
唔係唔識plan 亦唔係唔知自己design緊乜
寫篇論文黎prove套系統都仲得
前題係 有冇需要 同值唔值得

幾皮野要諗埋政府點plan塊地點用
wfc你要我起舊乜柒野出黎
唔通我同業主講你起緊舊垃圾
佢就會突然覺得你岩
然後推撚晒之前堆plan?

呢d野根本唔撚係工程師責任
將個矛頭根本錯撚晒

香港工程師100% 只係一班識計下數既人
完全稱唔上專業

利申行完scheme a啦啦臨轉行

唔係繛口貪污洗黑錢同利益輸送？

淨係香港Me同歐美Me既畢業生之後前途已經好大對比，美國Me可以入太空總署，車廠，什至機械人，智能手臂，香港Me要走去做Bse野起樓，都on99

工程師都係打份工
CLIENT叫你睇下舊野點起
唔通你走去同CLIENT講舊野唔需要起咩
個CLIENT聽完覺得舊野唔需要起
會唔會成TEAM人炒晒佢唔起個PROJECT

你講緊個struct定個layout先

以前好興鑽石廳，依家新樓都無咁既設計
你話我奶共都好，大陸豪宅個則同設計都比香港好
有盤保證全盤都睇到海景/向南，咁當然係香港限制樓高，建築面積，估地比，趕工期，利益最大化乜都賺到盡，將好既位置讓晒俾納米樓
香港唔係無人才，只係利字當頭

香港既工程教育都無教點創新，大學ive全部教建築技術，ive仔讀Me有幾多個會選修產品設計個d垃圾單元，香港得起樓

連登同出面普遍香港人都係視野好狹窄

將工程 = 起樓

IT 就係Programmer

外國就算打code, 做IT人地title 係叫software engineer 都有engineer 呢個terms

因為無乜巴士線姐，開左之後都無乜城隊巴轉行青沙
青沙出西九龍其實真係幾快

同埋HKIE有幾多人真係research based 出身

根本香港做工程就係做project management

只係識少少technical knowledge 既人

人地就算出去industry 做都有research team

屌, 次撚次工程post 都係咁
啲做緊野既入黎係咁屌9自己友話, 吹撚到95%人都唔識, 咁你咪果5%精英囉係咪?

你舉例舉啲大白象話晒錢, 呢啲 infrastructure 決定做FS既係政府, 比錢又係政府, FS 入面比input 既工程師責任係review data, 計數, produce advice, 令client 可以做informed 既 decision。最後要起果個係client，你屌啲收錢做野既收銀做乜柒, 你唔去屌政府點解批錢?? 更何況大把planning team 寫report 既根本唔係工程師, 有測量佬有規劃佬有計錢既, 你又選擇性無視一碌9打落工程師到

如果你話收銀既data 錯, assumption 錯, 數計錯咁又另一回事。我收錢做咁大壇野唔通一定要保證冇錯? 政府請埋咁多高薪工程師唔係用黎check submission check 數 用黎做乜? 你又唔屌埋連登仔成撚日吹捧既政府工程師唔撚夠小心?? consultant design fault 簽名果個要上身, 政府check 果個唔撚洗喎???

仲有就係成日有班怨婦屌香港工程得起樓又乘, 屌行業發展畸型, 冇乜科研我明, 但講講下講到civil 得罪你咁, 外國me ee 勁, 唔通人地冇civil engineer, 冇geotechnical engineer? 美國讀ee 又使唔使去笑9 讀civil 做civil 既人過撚晒氣無撚用 等比AI 取代?? 講到做civil 做到搶左你飯碗咁

好心自己做得工程師就比啲尊嚴自己比啲風骨啦, 成撚日叫春, 不知所謂
咁多engine 仔讀緊書既上連登就係成撚日睇你地啲半真半假既所謂資訊, 野都未做就看透世事, 覺得自己返工做廢野冇柒用, 諗諗下自己都做埋果堆廢人, 日日想入政府hea, 順手上連登叫春, 好波。政府如果請左呢啲人入去hea, 香港civil 就更衰啦

屌高人工咪得囉

香港工程9成都係由人衍生既問題

樓主on99
Architect係lead consultant，同晒咁多家夾野
收多啲錢架
工程師理黎把撚？同埋點會完全唔知，係知得有幾detail啫

太多On9一係妄自菲薄話Project Need關我撚事
一係就永遠只係低層次working stage

慳番啖氣

要Master係正常
歐陸bachelor=未讀完，master先係真正first degree
本身HK BEng=UK MEng已經好on9，香港仲要讀相得於一年既common core，實際major得三年
唔知當年點deal返黎

咁點先唔反智啊
真係要指教下

香港比狗住 起咁好做乜

到起果時 地盤屌哂鬼

基建咁柒其實係EFS 柒，之後的prelim 同detailed design 都係抄FS

點解fs 柒，因為fs 份brief 係政府出，fs 最多係做幾個option 比政府揀，姐話青沙蓮塘個fs 可能諗過十幾條alignment ，最後可能因收地問題起成咁

點解政府份brief 咁柒，係因為佢地internal 睇過可能起到，就叫乾收銀做fs 去講多次做到。因為政府internal 睇過做到，consultant 點都要係fs講到做到，如果做唔到就加句 prelim 再諗。

點解internal 會亂咁話做到，因為係planner 畫個site bound 出黎，再比地政，環境署，渠記水記睇下佢地有冇reserve capacity 去做，夠的話就出fs 。一出fs consultant 係好難去改野，因為你已經有份brief 係到。

Brief未必一定要跟
有時係伏
如果你醒目，develop到個更好既scheme變左第2樣野時有發生

你要講得掂對面班人先得，你點改都好，都係果個樣。

因為佢internal 心底已經有曬答案

改過

佢地點會肯認錯，班人只會保自己，自己阻住自己做野

唔駛認錯
只係時間愈耐個scheme會改愈好係唔出奇

我成日屌鳩老細為左stick to當初講過既野而唔優化件事係最On9

想問巴打係做開邊一part?
Scheme 一定好佐係好難改，你係比唔到justification 。
Scheme 點會因時間而變？ civil 野幾十年冇變過，程序又係，點會放耐啲會改到？

周圍development分佈會變
有d位本身有需求變左冇需求
又點解要繼續起？

青沙如是
蓮塘如是
港珠澳如是
高鐵如是
Even中環灣仔繞道搞左廿年結果起完都係塞東廊告士打道

無行scheme唔係不嬲要六年先考得牌咩？

人地唔係冇civil/geo，只係唔會霸住主導地位搞霸權，唔乞人憎就假
civil喺大部分先進玩到tech既地方黎講地位低係正常，歐美civil發展機會都係好一般，就算係最hit既transportation，核心主菜係EE/CS develop既技術
你讀civil出黎做civil就梗係會defend
不妨換個角度諗下讀high tech-related engine出黎會點諗

仲有政府engine check數果部分，政府好耐之前係請另一間consultant做checking，而政府engine只係負責中間做liaison

只係搞啲technical嘢都可以OT到11點
瞓埋覺幫你搞規劃好冇？
屌你OT冇補水㗎 賣身賣命咩

地未發展只會用土地用途去預將來人數
發展佐就唔會預你第日有人變冇人，一定唔會變冇。今日有人，聽日吉屋，你唔知下星期有冇人住，所以點都預佐有先

基建係project 廿年後的車數，今日睇落夠用，十年係就岩岩好，廿年後就要擴建。

高鐵就係政治野，可以唔提
蓮唐係比第日沙頭角的發展用

依家civil野仲有揾其他人check 嫁咩？ 唔係佢地自己搞掂？

95%以上則師只係諗要起嘜嘢，但從來唔知起唔起到

青沙開左咁耐都係無車就係規劃失敗黎
世事唔一定係永遠直線增長
適當地做先可以避免over spent係一d廢野到

Needs 係人地比，你唔會搞埋人地果樣。
最多佢知第日果到有咩發展，但人數果啲你唔會定到同改唔到。人數靠ozp plot ratio 定land use，之前gazette 佐就好難再改

改黎改去又唔比時間又唔俾錢 on99 俾狗做

工程師本身就係要conservative side 諗野，而家容載率比report 寫既低好過 design year 果陣爆到七彩

青沙條橋係有車行嫁喎ching
你唔會行唔代表其他人唔用

你只可以話三線係over provision 而唔可以話條橋冇用

你唔依家起闊啲，第日兩旁起曬樓，你想做windening都做唔到

老實講政府係咪係基建overspent 唔可以睇一起完果下有幾多usage 界定，design years 可能係2030你冇可能知到時會點

而家最多係check planning data, method, assumption

當初玫瑰園project sum 都好大

可能政府唔起野啲錢都係拎去比黑警加人工/捐比大陸

用納稅人起咁撚多野結果得2成車用十幾年
咪正正係當年起完抽水班撚樣就拍拍蘿柚走左去
如果有無限金錢梗係周圍亂咁駁新路下下畫到闊一闊
但現實不然
最重要係有lesson learnt
但依家只係有一班友一係不求甚解
一係發展就是硬道理
咁多多錢都唔夠哂

依家個 design year 起碼2033 34

你問點解立法會批囉

青沙條隧道不知幾多車用，沙田入機場啲車都係行
係條橋對比下落少啲咁囉

你去到尼個scale 一條線同兩條線分別已經唔大

講到尾都係妄自菲薄

不嬲出錢個個話錢

遲吓做地盤清潔嘅 唔諗埋點樣city planning 都叫妄自菲薄

咁要靠你做特首去阻止個發展。特首係最後把關果個

弱智

你？

HK工E
Engine只係負責簽名

收100蚊 唔通幫你做1萬蚊服務？
你了解下工程點樣投標先啦
再者私人公司好撚忙
OT 4-5粒鐘 冇補水
OT到凌晨 可能有補水 比你當醫藥費嘅
嫌工程師垃圾 咪出高價啲請精英囉
講到尾 都係政府on9排第一 樓主排第二

我同意。 正因為香港係扭曲
因為基建civil lump sum 大
所以其他engine 被無視

香港好多野都好單一, 個個淨係focus搵錢既行業

IT都好d. 唔會無視。 而家行頭極旺
應該咁多樣engine最好景
但IT 更加係client 主導, 問親佢地跟咩spec, 基本上永遠都係跟user

我係工人，冇權力講唔做

咁應該屌你大老細唔向上屌

其實正面D咁睇。香港樓廠係幾乎集合曬全世界頂尖技術。加上香港大量出名基建大樓路橋。所以大部門人一講工程就以為起樓起橋。會咁樣都唔出奇既。
另外我發覺樓主根本唔明咩係工程師。
城市規劃係政府做。
土地用途係業主話事。
設計係設計師做（則師）
結構工程師總體上其實係設計個Scheme 去令到個設計能夠企得穩同埋解決施工上既難題。
樓上就將上面既職責全部比曬工程師

自膠。土地用途係跟Outline zoning plan。起咩係業主話事

design and build project 出信叫 consultant 收聲。
我係 designer 我話係咁就係咁，ICE 都未出聲嘈乜鳩？
你咁把炮咪扣我錢轉supply and install 囉，我食住花生睇佢仆街。

笑而不語，基建既話個玩法邊到係咁

同意
班政府佬只係俾錢搵人擦自己隻鞋

外國有成個industry 去backup 做research
大把錢燒

香港做engineering ？

政府唔批地 唔批錢
已經可以番得屋企打飛機

計數的 struct e 係基建的最尼一步先involve
Land use 政府咪又係揾consult 做ozp rodp

Land use 係政府定再gazette finalise ， 地主要改咪自己做section 12 section 16 去改

身邊95%係諗辭職轉行轉工

揸車覺得青沙好正喎
巴士線要兜客唔行啫
沙田去西九又快又唔塞
昂船洲橋又無青葵公路多車

白象工程

聽人講呢行最大問題係好多濕鳩 consultant？

濕鳩人

唔熟建築流程，但我估起樓起島起乜7咩工程都好 首先要有人投資/比錢買地 或者塊地係你公司/政府

1. 最大權 = 擁有者/比錢果個
- 只在意賺錢(延期乜乜77，合唔合理都基本上唔會理，有良心另計)

THEN

2. 有塊地就要有人諗點做D乜，Consult就出左黎吹水話點用先最好
- 目的都只係想自己有錢賺，個客又有錢賺，合唔合理都唔會理
- 盡量都係取悅個客，除非比錢果個錯到離晒譜，根本做唔到/唔夠錢做。咁都會出下聲糾正下，但重點都係賺錢。

3. 好喇定左塊地點用，咁起座野出黎外觀係點入面係點有咩功用
(咁建築師就出左黎) - > 作用就係設計
- 建築師都只係按要求去諗座野外觀設計功用整堆則圖比人跟住去起
- 建築師其實都冇權話你咁樣用塊地係錯架WO，你咁講完佢咪搵第間做，得你一間則樓? /唔聽你講繼續做落去，你間則樓收左人錢，有得話我覺得唔合理就唔做? 得，賠錢囉，跟住最大果個咪搵過間肯做既。

4. 好喇咁諗完坐野點起，就要搵人合作去真係起出黎喇
(咁工程師就出左黎) - > 作用係確保層樓起到
- 主要作用都係跟番則師張圖，計番岩D數，改到一定確保起到
- 咁一定係Main Con 接架啦呢D單，咁Main Con個老細同股東們都只係作意有冇錢賺，如果比個工程師去JUDGE你塊地咁樣用係錯，起座野黎係冇用，幫唔到個社會乜乜77既話。冇左單生意，邊個負責個損失? 就算當你既說話傳到去最頂比錢果個，人地唔理你，咁你點? 工程師係成個建築流程入面只係一粒釘，係起緊乜9，起黎做乜上面會有SAY?

5. 好喇咁計好晒數，要實際起 (咁地盤呀工人呀安全主任呀工料測量呀就出晒黎)
- 工人只係負責起，點解要咁起佢有SAY?
- 安全主任只係負責個盤同D工人既安全，點解要咁起佢有SAY?
- 測量只係確保D野岩數，點解要咁起佢有SAY?

咁樣係呢個層層推落黎既關係入面，你覺得工程師好大SAY? 佢只係一粒釘。 比錢果個先係最大最有SAY，最大果個ON9起埋D冇用既野只係為左賺錢，你作為工程師你可以點?你SAY NO咪炒你搵過個，咁多工程師。 唯一推番到晒所有野既方法，就係你做最大果個

呢個世界運作根本就係有錢為王，合唔合理?有冇用?起緊乜9?有錢賺果個理鬼你咩? (都係果句，有良心另計)

講理想化既話
只有一個識得點做既人 先知點先做得好同突破 做到意義上既innovation
即係如果一個outstanding既engineer係應該on top of archi (in construction)

不過喺香港 講經咩 咁既行業practice同風氣 又唔受尊重 算鳩數啦

係奶鞋底
香港地崇尚識人好過識字
短視只會玩爛成個遊戲 不過既得利益者都上哂岸 爛唔爛就等下一手埋單啦

地盤佬又係
日鳩日叫 手停口停
增加基建 確保就業

我成撚日諗 點解唔可以停
要為建而建
要為呢班人飯碗而推出項目
例如元朗條垃圾橋 同 音樂噴水池

有好多出黎無撚用
只為左分錢比班人

葵廣門口個墳頭
起完 要錢
拆又係錢
分分鐘同一班人賺

同意呀 係on9 但你可以點

一係你lead住堆工程師整番個工會 搞反抗 話唔經你地同意 唔可以係任何地起樓 全部工程都要經工程師工會批先得

一係你就做特首 任何建築工程都要經你批

一係你就做全球首富 買起晒空地 起乜起乜要你批先得

但在我看來 冇一個方法係行得通

第一你唔夠錢 第二你冇人脈 第三你冇能力凌駕係所有持份者之上

工程師可以點做？工程師出你聰明極 你極其量只係超級工具 生意佬/老闆先係話事果個 可以點推翻最頂果個既決定？還望賜教 唔好淨係留on9就算

西隧未減價前應該都唔會分到經獅隧去紅隧過海啲流量
一出連翔道就係油麻地旺角尖沙嘴 其實唔差
只係少人用又唔可以話佢多餘嘅

起左樓主底
假膠泥
咩chartered n展想做ws
大家唔好再推了

入機啦 仲嘈

好撚多業主負評

入機簡單
救火同被公開審判先難

唔好太上心
心態上係幫老細頂
你只係入機狗
唔好當自己工程師
你未有牌嫁

我都想我未有

RIP

港式IT同外國tech industry係兩樣野黎
外國最廢果堆人先會做港式IT

轉哂政府engine親自check好耐

樓主應該有C+5？
做hyd structure?

所以香港engineer 咪垃撚圾

唔會比其他更平更有效嘅取替方案，政府話要起乜就起乜，要解決土地問題喺將軍澳填出去仲好，係要喺海中心填

為咗建立 中環二號想取替埋有港英味道嘅經濟中心

作為AP RSE civil engineer 只係業主/政府顧問
目的就係實珼人地拍左版既野
Feasibility study一定話做到 ，只係錢同時間
頂多比到個好D既 scheme

你講既其實係土地政策/發展策略/urban planning
呢方面好老實 engineer 冇乜say
Urban planner/AO黨/甚至中國政府先係有權果個
Engineer比advise 最叻講錢同時間
香港太有錢 講錢同時間香港（政府）大把
根本冇人show 你

顧問呢個terms其實好有趣

做到cedd head咪又係聽order做嘢
如果ai同機械人普及，engineer 第二/三批比人淘汰

所謂的需求睇你點解釋姐

你唔再放多啲人落去，條路唔會爆要起過條。但你又要起完條路先可以係入面起樓，否則又會比人插做乜要係咁加人落條爆佐的路到，例如粉嶺上水

Efs 咪睇你想放幾多人落去，再recommend 點解決唔同的問題，例如交通，環保，生態

顧問咪食死貓用嫁囉

你話唔得，佢地就comment 到得為止。未收齊咁多家人no comment 你又收唔到錢你隔硬寫佐話要咁，第日比人話預錯數，政府咪話尼個係顧問比嫁喎

青沙使用率低係因為佢起遲左十年。

成條公路+隧道係俾跨境貨運用，
但起好O個陣已經冇晒。

其實傳左好耐，話想統一番同外國一樣

老細︰
"冇得 Claim 靠份 original contract 就食得屎啦。"

如果計時薪發左啦

香港 Electronic 俾外國行先好多...
但連大埔 Moto 都做唔住O個陣就知冇運行...

不知幾有用 去機場唔洗係石圍角落斜位塞迴旋處

攞嚟做醫藥費